---
id: release-2-0-0
title: Sortie de la v2 de PeerTube, et refonte de JoinPeertube
date: November 12, 2019
---

<p>Bonjour,</p><p>Après un an de travail et d'améliorations, nous venons de publier la version 2 de PeerTube ! Tout est expliqué en détail dans <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framablog.org/2019/11/12/peertube-met-les-bouchees-doubles-pour-emanciper-vos-videos-de-youtube/">l'article du Framablog</a> que nous vous invitons à lire.</p><p>Nous présentons, entre autres :</p><ul><li>les fonctionnalités et améliorations depuis la v1 de novembre 2018 ;</li><li>le travail pour faciliter la fédération et la présentation des instances ;</li><li>la nouvelle version de <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://joinpeertube.org">JoinPeertube</a>, qui s'enrichit de ce travail ;</li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://docs.joinpeertube.org">le site de la documentation officielle de PeerTube</a> (d'administration et d'utilisation) ;</li><li>nos envies et projets pour le futur de PeerTube (nous envisageons un nouveau crowdfunding, et rêvons d'un outil de vidéo-remix et de streaming live !).</li></ul><p>Ces améliorations sont le fruit des nombreuses contributions des membres de la communauté PeerTube (merci !), mais aussi d'une année de travail que nous avons financé par <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://soutenir.framasoft.org">les dons qui font vivre l'ensemble des projets de notre association</a>, actuellement en <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://contributopia.org/journal">campagne de dons</a>.</p><p><span>Librement,</span><br> Framasoft. </p>
